物業放租出去有咩要留意？

岩岩買咗個單位，想放租出去
如果想自己放盤有咩要留意

1.夠5成先好放
2.唔好搵aa
3.最好叫租租交管理費

冇野要注意，有入息證明唔好租比藍絲就得

管理費好似跟單位唔係跟名
你自己交穩陣少少

佢交管理費
你交小d稅

On9租個單位出去報咩撚稅

租金收入係要報稅 但管理費係可以扣稅
純粹佢拖你租金 最嚴重係有機會釘契直至找哂條數

唔好意思講錯小小
管理費租客比 你收小咗相應租金 就可以慳返稅

咁你咪報夠佢lor, 我就從來都唔會報
稅局亦唔會搵我

你話幾十萬租就話姐

物業稅都唔報 咁你租約有冇打厘印
如果兩個都冇 遇著租霸你就大鑊
上到庭有機會罰到你暈係到

有，打完厘印遇到租霸最後咪又係貼錢送瘟神，有咩分別

1. 一份未蓋印花的租約不得在民事訴訟程序中收取為證據
2.《稅務條例》訂明逃稅是刑事罪行。一經定罪，每項控罪最高刑罰為入獄3年罰及款5萬元，另加一筆相等於少徵收稅款3倍的罰款。

巴打你咁揚 驚唔驚

我唔知你真心定假膠 但逃稅係咩國家都係罰到你暈

好驚丫
我憑本事走稅，點解要交
一豪子都唔會益仆街共產黨

出面大把客租個陣簽一年，最後咪又係幾個月就毀約，唔通你又on99交稅上去，仲要還按金比個客，是問稅局點查

你報過稅未咖？

租左5，6年出去，一個仙都冇比稅局

見連登咁想抽業主後腳真係好笑
租個單位番黎唔係為左住係為左捉人錯處 人地幾成按揭洗撚同你交代咩，你比錢交租有得你住就交易完成

又話好撚憎政府？點解又想業主交稅比政府洗？ 咁叻自己買囉唔好租人地方住

個人再加兩老免稅額，
都真係可以零稅款既

你都幾大膽 我冇打厘印都報稅
逃稅要坐監架

所以水電煤氣錶要轉租客名
有咩事都無咁傷

唔好，個租客如果係租霸你就gg了

自己決定啦
但冇需要一就黎講哂粗口既

續租冇打厘印
有兩條友雖然有打厘印，但都只係租左唔夠半年就攞埋按金走人，變相等於冇咩錢收入，仲要比錢地產狗，我都唔知可以點計稅

Sor9y, 粗口係增加氣勢

正如放租要5成
咁你9成放租都吹你唔脹
但要自己諗比人check到會點

學你講 有人租幾個月唔租 報黎撚把
咁都係要報 報完唔一定要交
大把人搵得少都要報稅 報同交係兩回事

你唔交電費搞到租霸比人割電係罰業主

其實報稅係報返你實收個數
property tax 邊有provision
上連登真係勿認真

唔好租比紀律部隊同識法律既人

柒咗 睇一睇真係要交定

1. 暫繳物業稅會分兩期繳交
評稅通知書上會有兩個繳稅日期。一般而言，第一期是當年11月而第二期是翌年4月。這是因為就暫繳稅而言，你在當年10月底應可收到7個月（即4月至10月）的租金，而到翌年3月底應收到全年的租金。

2.只要符合下列任何一個情況，你可在不遲於稅款到期前的28日；或暫繳稅通知書發出日期後14天內（以較後者為準），以書面申請暫緩繳交暫繳物業稅。
暫繳稅課稅年度的應評稅值是少於或可能少於
上一年度的應評稅值的 90%

所以我問佢交過稅未

真係要評定稅 只不過佢收個日係你收齊數先交
佢啱

個錶轉左人地名想轉番自己係要對方同意先，明冇

其實地政個班on9真係唔會同你睇咁多野，除非有人report上去咁佢地就做野啦，更加莫講稅局會清楚件事

你都幾乖，要讚下

間劏房租比藍屍

管理費我鍾意自己交 到時人地唔交 你自己煩

一係就要租客比多份按金 但人地又未必肯啦

水電煤轉曬對方名

一般2按1上, 收cash, 千奇唔好收支票

承你貴言，租金越高我越快樂

唔同意，我咩繼續用電，用到比人cut

你知唔知cut左錶重裝係要錢架

連登仔：香港冇未來 賣樓趁有得執好賣 之後移民

有打厘印又唔報稅真係好癲
唔係一定要填物業報稅表咩？

第3點完全正確！尤其係新樓！！

如果包管理費，變相每年多咗幾萬蚊「管理費收入」，其實收租佬一蚊都冇賺過，做乜要為該「收入」交稅？

用一份好嘅租約保障返自己就 okay

每年慳幾千蚊稅，夠去轉日本

9up la.....

有一年我報稅寫錯咗，同打厘印個數差$500... 即刻俾稅局出信 Q

我報少左個車位都即刻出信

你真係on9
唔係扮

想請教下
我原本租金收入寫係個人入息稅度報
但岩岩收到稅單幫計左入物業稅
咁係咪蝕左?

咁你有乜見解

上去計下，一般如果你人工高既，分開計先交少D：

原來過左17%條line, 佢幫我計落15%property tax, 佢都幾幫手

你剔錯啲格仔都好，稅局會幫你用最低稅款去評稅

1. 唔明咩叫5成先好放，食牛扒？要唔成熟？

2. 唔搵AA？咁睇嚟你幾得閒

3. 叫人交管理費？on9既公屋仔會咁諗，如果約客唔交呢？你等比人釘契啦

唔好用標準租約（文具鋪買果啲）

想唔報稅就盡量租俾熟人
識得有人冇報稅又遇到租霸
租霸死唔肯走 業主真係冇乎

連登仔真係唔好學人講樓

只會眼紅AA搵錢
自己就一毫子都唔肯比
佢都好，未識叫AA減佣

稅局同銀行係唔會互通
厘印一定要打（保障業主趕租霸）
水電煤租客自己搞
管理費業主交
銀行會出信問係咪自住
交返就得
租客知又點
根本租得新樓大把都係8按盤
篤左又如何
個個月準時供樓銀行點會搞你

租霸唔俾錢起碼收得番層樓
唔打厘印 隨時要倒貼一大筆

唔交税？

1. 咁你覺得幾多成先放租
懶風趣？ 牛扒？

2. 搵aa 幫到你d乜？ 確保無租霸？
定唔洗你開門？ 大家人上網放租 有乜問題

3. 我講 最好叫租租交 呢d野你自己deal 既姐
你又知唔知有咩用

1. 我唔明咩叫幾多成，可唔可以講清楚啲？你係咪話租金回報？

2. 咪話你得閒囉，你試吓做左再講啦

3. 講出嚟都比人屌啦

😦

我都唔想益共慘黨，但更加唔想坐監🤣

1. 你借高成數按揭 係要報自住
你放租咪唔符合要求lo 有幾難明？
可能你唔係借高成數 但人地問有咩要留意
我咪講 我唔覺有幾on9

2. 咁你講下用aa 有咩好處？
搵aa 唔洗哂時間？

3.講出黎比人屌
屌你咪唔好租比佢囉
我就未試過 你知唔知點解要咁做？

巴打 你打厘印 稅局咪有record

1. 你講咩呀？你租過樓比人未架？keep返張水費單啦

2. 搵AA，5分鐘
開門， 日日幾個鐘
你真係好得閒

3. 你真係on9
有冇去查過拆釘要幾錢？

打左厘印咪交稅
小朋友比心機讀書

有無打厘印都要報稅
搵得少，可以用個人入息課稅報，交少好多
但搵得多用物業稅報
揀佐個人入息課稅報，如果計岀嚟係物業稅平
佢會用物業稅去評稅
相反，如果用物業稅報，就算貴過個人入息課稅，稅局都會用物業稅計，你要事後自己fax 張form 上去搞返
利申: 試過
你岀租唔報，佢唔查你係好彩，點會年年都好彩
而且唔係交得多，又唔係食大茶飯，做咩唔報

稅局未必查厘印
但多樣嘢俾人知你岀租

1. 真係笑撚左 keep 水單?為乜？
定原來你係犯緊法自己唔知

2. 咁你覺得aa 好咪好aa 囉

3. 你話釘就釘？ 由你冇交管理費到出信再釘
要幾耐時間呀？ 業主會唔知？
原來你唔係扮 真係on9

想請教下巴打
兩萬一左右 應該算搵得少
今年唔知訂 報左物業稅
今年未交稅 但收到稅單 係咪返唔到轉頭？
不過都預左返唔到轉頭 今年預繳左物業稅 下年再報個人入息課稅得唔得架？

唔該巴打

唔好博
以前咩都唔識
隔左4，5年上年比稅局查
搞左我成年
仲要一次過嘔返哂出黎（不過唔洗上身已經好好）

自己衰ON9填錯嘢都可以反對評稅
1. 喺評稅單列出嘅限期前，以書面申請
2. 列出反對理由=你ON9冇報personal assessment，計返畀稅局聽你應該要交幾多稅
3. 未有回應之前，跟日期交稅

就算你唔反對今年評稅，你下年都可以用返PA去報稅，provisional property tax 會退返

收佐稅單一個月內可以反對
Fax 張form 叫佢計過
都可以交佐先，兩年內fax form 叫佢計過，發覺你交多佐會退返俾你
預繳稅就唔知佢點計，不過下年用個人入息課稅計，你俾多會退返俾你

師兄可唔可以詳細講吓？
連續4 5年無報俾佢發現？定佢摷返4 5年前你無交既追返你？
師兄有無用個人入息課稅叫佢計返前幾年？
最後有無上庭？罰佐幾多？
謝謝

你都幾on9
一張租約兩年
你兩年唔交管理費唔會比人釘？
業主知道又點？咪自己死死氣去交囉

咪撚死撐啦
柒就係柒
戇鳩就係戇鳩

逃稅都唔洗坐?🤔🤔🤔

其實你有冇樓收租？

我唔交 我咪話叫佢交囉
你驚佢唔交管理費 不如驚埋佢唔交租
玩報串 驚埋逃稅 call loan 好未？
其實你知唔知自己講緊乜野
我同個租租 傾掂數有乜問題？
死撐會唔會係你？
5成放租又唔識 懶風趣講牛扒5成熟 又講釘契
你真係戇鳩鳩係到死兜爛兜
用aa果到又係搞笑
搵aa 5分鐘搞掂？
你上網放租 唔識約埋有興趣既人一次過？
定你覺得搵aa 好安全無租霸 有都會幫你搞掂呀？
仲話keep 水單 真係得啖笑

其實最梗要係同租客關係，講掂就得
講佐租客交管理費，如果佢唔交，噤租都可以唔交

咩叫傾掂？
你寫明電器壞咗唔修理，租客都有權扣你租金去整電器
公屋仔唔識就唔好亂咁鳩噏
你叫佢比佢肯俾你就唔會俾人釘契啦
自己對租務嘅嘢一無所知，仲夠膽死救人唔好搵代理

你唔好以為你攞住兩個月按金你好巴閉啦
人哋最後兩個月唔交租你吹佢唔脹
到時仲要俾人哋釘埋契

你問咗拆釘要幾錢未啊？

唔識去問人唔好鳩噏

其實佢叫為叫人交管理費好叻叻
你當租客戇鳩嘅咩
你管理費係$3000蚊
人哋租金咪少3000囉

跟住以為自己好醒
人哋交交吓唔交你都吹佢唔脹

根本交管理費就係業主嘅責任

管理費可以參考下面：

「在草擬租約時是可以清楚列明(淨)租金的款額。同時列明除了租金外，租客需要繳付管理費、冷氣費等支出，並由業主代收代支。」

真係唔知邊個唔識野多啲
再嘈都冇意思

搭單問，物業放租，自己唔想打工

報稅到 收租既錢 寫落物業稅 定 個人入息好

個人入息課稅
有個人免稅額，父母免稅額，每年稅務減免
如果你得一兩間收租，接近唔洗交

Thx

財務自由了

個條on9一睇就知公屋撚

其實咪就係咁咋嘛，管理費$3000 ，租金咪平$3000囉，最唔開心係啲A A囉，以為自己少咗$3000傭金

從來無質疑過業主會唔知冇交管理費
只係佢唔交你都吹佢唔脹

搞咁多嘢做咩

REDUCE TAXABLE INCOME !!!!!!

瞓醒未，收租佬就係唔想交咁多稅啊

救命呀，點解要寫開管理費，原來你都唔知用意何在

我打左厘印
稅局 已經知我有 出租

你都on9
計呢幾千蚊稅要多咁多風險？
原本以為你正常

簽左租約，又毀約仲要還按金比西客？ 業主乜事咁順攤？ 🤔🤔🤔🤔🤔🤔🤔

唔肯定
只可講稅局有機會對，有時有機會租客即時退租，有fd試過，佢收返自住
但如果你個租客claim 租扣稅(公司幫佢租)就一定知

你一開波已經唔知點解要寫開管理費，你真係戇鳩之中嘅戇鳩

法律程序又唔熟，以為真係咁容易落釘

風險？真係笑到仆街

其實我#98有講點做，零風險，無人理我。

但你單野個CASE唔係輸左咩
話果20% 已經包左管理費
法庭唔接受

重點唔係輸贏度

簡單講，所有發展商，大業主都唔做全包租金

可能你未出租過單位
Google下香港租霸就明
出左名係保護租客多

所以上面位巴打咪講要用律師樓租約,
Baker & Mckenzie, Mayer Brown, 呢D全部都幾十頁紙

雖然遇到租霸, 都仲無可奈何一定蝕錢既

算啦 條友驚呢樣 驚果樣
不如驚埋佢唔交租呀 變凶宅
唔夠成數放租 比租租督灰call loan

你覺得係咪係

幾千萬樓咩

你驚佢唔交管理費？
咁你又唔驚佢唔交租？
唔驚佢督灰？
唔驚佢變凶宅？
唔驚你冇錢供樓
原來你中意比多d錢政府洗

單野應該係講 20%政府比你既折
冇得再用其他開支黎扣個租金收入

例如一係你一開始寫明 你收20000蚊
18000蚊係淨租金 2000蚊 係代收代支既管理費
咁稅署就用18000蚊同你計
冇得事後講 因為法例入邊 只有
(租金-差餉）x0.8